\chapter{Opis projektnog zadatka}
		
		
		Cilj SkillEtCooking aplikacije je olakšati snalaženje u kuhinji i optimizaciju iskorištavanja sastojaka koje osoba već posjeduje. Ukratko, aplikacija sadrži recepte koji se mogu filtrirati po sastojcima koje korisnici imaju pri ruci.

		\bigskip

		\underbar{\textit{Korisnik}} aplikacije vidi početnu stranicu s listom recepata koje je moguće sortirati po popularnosti, prosječnoj ocjeni recepta ili po oznaci “Preporučeno”. Korisnik može unijeti i popis svojih sastojaka, na temelju kojih će mu aplikacija prikazati recepte koje s tim sastojcima može napraviti. Neregistriranom korisniku je omogućeno prijavljivanje u sustav s postojećim računom ili kreiranjem novog računa. Za kreiranje računa potrebni su mu e-mail, korisničko ime i lozinka.
		
		
		\bigskip
		
		Registracijom u sustav korisnik dobiva mogućnost ocjenjivanja i komentiranja recepata, te objavljivanja vlastitih recepata. Registrirani korisnik može pregledati, mijenjati osobne podatke i izbrisati svoj korisnički račun.
		
		
		\bigskip
		
		\underbar{\textit{Moderator}} ima veće ovlasti od korisnika. Prijavljuje se u sustav na jednak način kao ostali korisnici. Nema mogućnost ocjenjivanja recepata, ali može ostavljati posebno označene komentare. Moderatori imaju mogućnost brisanja komentara i recepata te mogu pregledati korisnike sustava i ukloniti korisničke račune.
		
		
		\eject
		
		Projekt SkillEtCooking sličan je već postojećim aplikacijama za razmjenu informacija i komunikaciju između pojedinaca koje ujedinjuje zajednički interes, u ovom slučaju zainteresiranost za kuhanje i istraživanje novih jela. 
		Primjer sličan ovom projektu je web-stranica Podravke Coolinarika.
		
		\bigskip
		
		%unos slike
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.4]{slike/coolinarika1.png} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
			\centering
			\caption{Početna stranica Coolinarike}
			\label{fig:coolinarika_pocetna}
		\end{figure}
		
		\bigskip
		
		Poput Coolinarike, SkillEtCooking ne zahtjeva prijavu kako bi se pristupilo početnoj stranici i pretraživalo recepte. Obje web stranice dopuštaju izradu profila, komentiranje i objavljivanje recepata, njihovo ocjenjivanje sličnim metodama te pretraživanje recepata na temelju namirnica koje posjedujemo. No, za razliku od Coolinarike, naša web aplikacija neće omogućavati objavljivanje video recepata niti prijavu putem Google računa, Apple ID-ja i sl. Pretpostavljamo da, poput SkillEtCooking, Coolinarika posjeduje vrstu korisnika ovlastima sličnu moderatoru čije su ovlasti veće od onih običnih korisnika.    
		
		\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.4]{slike/coolinarika5.png} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
		\centering
		\caption{Recept i njegovi komentari s Coolinarike}
		\label{fig:coolinarika_recept}
		\end{figure}
		
		\bigskip
		
		Prijava i registracija na web aplikaciji SkillEtCooking razlikuje se od Coolinarike te neće biti pružena mogućnost prijave putem Facebooka ili pomoću Apple ID-ja.
		\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.4]{slike/coolinarika2.png} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
		\centering
		\caption{Prijava i registracija na Coolinarici}
		\label{fig:coolinarika_prijava}
		\end{figure}
		
		\eject 
		
		Provođenje slobodnog vremena kuhajući i isprobavanje novih recepata tokom pandemije koronavirusa postaje popularnije no ikad. Stranica SkillEtCooking namijenjena je svakome tko ima interes razvijati svoje kulinarske sposobnosti putem aplikacije. Pretpostavljamo da su većina potencijalnih korisnika mladi ljudi koji tek počinju istraživati nova jela i recepte te su upoznati i snalaze se u modernim tehnologijama i tehnički su pismeniji od starijih generacija. 
		
		\bigskip
		
		Projektno rješenje moglo bi se prilagoditi na više načina. Mijenjanjem temeljne ideje o razmijeni recepata, aplikaciju možemo lako prilagoditi potpuno drugačijoj skupini korisnika. Ovisno o temi, većina funkcionalnosti može ostati ista, a svrha aplikacija se može mijenjati. Tako SkillEtCooking npr. može biti promijenjena u web stranicu za pronalazak izgubljenih kućnih ljubimaca i udomljavanje životinja bez vlasnika. 
		
		\bigskip
		
		Moguće su brojne nadogradnje ovoga projektnog zadatka. Poput gore navedene web stranice Coolinarika, može se dodati funkcionalnost objavljivanja recepta u video formatu te registracija i prijava korisnika putem Facebook profila, Google računa ili Apple ID-ja. Također se može omogućiti pristup objavi recepata korisnicima koji nisu registrirani te pregled svih recepata istog korisnika. 
		
		\eject
		

	